田北俊撐「光復香港」 料商界轉關心政治

抗爭運動至今逾七月，「光復香港」口號家喻戶曉，但卻被中共加上「港獨」標籤。自由黨榮譽主席田北俊16日出席一個論壇時，坦言支持「光復香港」，認為其實是指回到1997年高度自治的香港。他又指，經濟轉差加上社會政治氣氛，料商界今年更多關心政治問題。

網媒「眾新聞」成立三周年，16日邀請自由黨榮譽主席田北俊、資深大律師余若薇、時事評論員盧子健和記協主席楊健興出席研討會。

田北俊席間大談「光復」，希望「光復香港」，回到1997年香港高度自治的年代。他指以前還有自由，但現在一國兩制「走樣變形」。剛剛調職的王志民擔任中聯辦主任年代，好多商界朋友頻頻收到王的電話，對香港的事務管得較多，寄望「新官」駱惠寧，可以帶領中聯辦重回一國兩制正路。

商界方面，田北俊指較擔心中美貿易戰、國際局勢。他指雖然社會氣氛轉淡，但商界普遍持觀望態度，如果到海外投資，又擔心美國審查，所以很多商界都會將資金仍然留在香港。故預測商界今年會多關心政治問題，「政治令市民無信心」，商界、大財團的心態原本只是做生意，不理會政府的事情，但看到現在政府派了百億，也不會平息民怨。

經濟方面，田北俊指，最近半年，零售、食肆、酒店、旅遊生意都差了很多，業界估計黃曆新年前酒店預訂情況會很差。遊客方面，他指遊客的心態變得很快，當「中央政府指示」一到，遊客可以很快、一窩鋒回來。

投資方面，他引述摩根大通分析員形容，未來5年的世界大勢對投資者「不妙」，美國的息不會起、通脹不會高，導致港元與美元掛勾，息口亦不會高，令香港的豪宅、寫字樓都很差，以他公司來說，「目前談論的都是續約減租，故展望2020年地產世道都不好。」
料林鄭留任收拾爛攤子

對於特首林鄭月娥是否下台，他稱如果補選特首的話，接任者只剩下1年多的任期，而其選票或不足777，甚至連689都沒有，誰會想做特首？田北俊相信林鄭會完成任期，收拾「爛攤子」。

另外，公民黨前主席、資深大律師余若薇，預科今年有好多示威者上法庭，有些判決大家可能覺得嘩然、不滿，但提醒切勿人身攻擊法官或破壞法院等。因為一些公眾認為不公的一審判決，將會進行上訴，可能要終審法院才「撥亂反正」，市民對法庭審訊要有無比耐性。她舉例，「七警案」和「朱經緯案」，也是事主鍥而不捨，經過漫長時間，最終在法庭審訊，得到大眾接受的結果。

她寄望6.12女拔萃右眼被射盲的教師、中彈盲眼的印尼女記者、被布袋彈爆眼的女救護、報稱在警署內被輪姦的X小姐等案件，未來會有好結果。

她指最近大律師公會出67頁的調查報告，希望成立獨立調查委員會，她對此也表示支持。「希望2020年大家不要放棄，這是五大訴求之一。希望國際社會也關注執法不公或濫權的情況。如果要社會回復平靜，必須要追究這些濫權的情況，才能追尋公義。」

識時務者魏俊傑呀田少真係. 商家有錢其實使乜奶共~

連田少都開聲光復香港
真係世界變

如果到海外投資，又擔心美國審查，所以很多商界都會將資金仍然留在香港

無犯法驚咩

因為區選贏得多

屌你老母啦
當初送中條例邊撚個最驚呀
咪就係你班商界冚家剷囉

田北俊: 我由頭反逃犯條例反到尾

另外，公民黨前主席、資深大律師余若薇，預科今年有好多示威者上法庭，有些判決大家可能覺得嘩然、不滿，但提醒切勿人身攻擊法官或破壞法院等。因為一些公眾認為不公的一審判決，將會進行上訴，可能要終審法院才「撥亂反正」，市民對法庭審訊要有無比耐性。她舉例，「七警案」和「朱經緯案」，也是事主鍥而不捨，經過漫長時間，最終在法庭審訊，得到大眾接受的結果。

無錢上訴 點上訴
就算上訴成功 都已經坐左冤獄啦

民國人

x小姐 比人反告既機會大過有好結果。

尚書大人真機靈

呢樣真
佢一直都反對

咁都好正常
作為律師佢唔會話法治已死
但係實際上上訴係要好多錢
無幾百萬點上訴到終審
遲來嘅正義可能已經製造左無可彌保嘅傷害

風向轉了

入黃色經濟圈

講真呀, 如果當初一國兩制真係有效實行
邊會有咁多出黎反你. 當年97愛國既人唔少.
只係當彭定康一早指出中共一定反口, 同中國人既劣根性
大家當唔o岩聽冇到ja ma. 制度本身未必係最壞
令制度崩壞既, 始終都係人.

人地一開波咪跳左出黎反對囉

只係另一班垃圾唔撚敢咋嘛

有些判決大家可能覺得嘩然、不滿，但提醒切勿人身攻擊法官或破壞法院等。因為一些公眾認為不公的一審判決，將會進行上訴，可能要終審法院才「撥亂反正」，市民對法庭審訊要有無比耐性。

屌你老母你做律師每次上堂都有錢收就講得輕鬆
而家popo 鳩拉 律政鳩告 做官鳩判
全部野用公帑 0成本玩殘你
每見次律師上次庭又係錢
不斷燒緊錢想問下點樣有耐性？
可唔可以唔好咁離地
有錢到曾任權咁 打次上終審已經燒晒成副身家
窮人含撚

我係屌緊商界班冚家剷呀
「商界、大財團的心態原本只是做生意，不理會政府的事情」

你都識講有班人一開始出黎反對
而家撤回左就縮返佢老母個臭閪到扮可憐
生意好差呀~好多員工無飯開呀~我唔理政治呀~

知道翻d實證先好出黎屌

牙俊 出多少少力拉攏啲商家佬啦
我信仲有有錢佬係想要公義

作為商人係識投資姐

田氏果然係上賓

世界變

遲左40年啦
最大政治能量係80 90年果時唔做

留名等睇有人唔識分田大少同田二少

佢6月10就叫777 stop 左條例
唔係1124 仆硬街

跳船

理性分析，田少真係真性情
因為現階段佢呢種中立良心唔夠黃又唔夠藍
兩邊都一定保咗自己人先
田少呢種兩頭唔到岸真係好易反艇

最後個張邊個黎

（重開）如何利用文宣滲入藍色經濟圈

我尊重佢
起碼佢真係香港人

其實只係pick side問題
不過田少選擇企黃
點樣再拉攏更多人一定要靠大家繼續努力

尚書大人都算機靈

建制黎講佢兩兄弟算係有心做，為理想果種

田少都講到咁白

所以一直屌緊呢啲大律師未撚訓醒

證明根本成個建制派其實心水好清，為咗利益同權力先去講d弱智野

真建制 (啫係保守右翼)
唔盲目奶共 好撚心叫返工聯會民賤聯經民聯新民黨做奶共派

和你shop

容許人腐敗的制度 = 壞制度

也有道理

田少係建制中較為正常嘅人

美帝「制裁法」真系幫左好多人take side

屌睇到余若薇果邊好撚燥
咩要等上訴到終審 要有耐性
耐你老未臭閪 你估好撚多錢呀
個個打撚到上終審呀？
仲有人大呀仆街
講個笑話
香港法治之都

Don’t forget
Don’t forgive

香港太多政棍，田家兩家兄弟算係商人背景嘅政客

荀氏兄弟

誠哥喉舌

lm

如果從利益集團角度睇都係嘅，聞到少少燶味就開始買兩邊

係真·建制
唔係嗰啲掛名建制實際賣港派

要擴大黃色經濟圈，就係需要多啲田少呢類商人先成功

班廢老廢中係到諗緊點吃喝玩樂

田少都開聲光復香港

我睇完佢講咩，覺得呢8 個字真係好屈
叫4 個字又得
最重要係咩人叫都得

由深到淺，甚至唔同色都叫得
呢2 句真係好撚痴線

有無睇曬全篇，佢嘅光復香港係要返返去以前嘅營商環境，唔係講緊我地講嘅光復
其實個標題極誤導

驚人權法？

所有制度都有可能容許人腐敗

03年佢已經反過一次啦，佢算係一個有底線嘅人，你過咗佢條底線佢一定會反擊

唔出黎做議員同公職 本身又有大把錢
出黎講句野都大聲D

推

無辜被捕仲要受苦，公民黨班政棍律師有冇幫過D被捕手足？

中共肯俾返97啱啱回歸果陣嘅香港我哋
再加雙普選
其實好多人會受

變番97前我敢講聽日D人就唔會再上街

唔係點會叫壞孩子呀

入黎就係為左睇呢張圖

係咪已經冇人記得我地要大三罷？

咁都企錯邊真係世界變
最好笑送中最大目標就係富豪

都唔知點解叫呢個名
直接叫奶共派都唔係好前都唔叫

自由黨就左右擺, 田北俊一直都反對

//回到1997年高度自治的香港//

Solomon Yue: Restore HK with High autonomy and universal sufferage

田北俊呢啲先叫建制派其他只係保皇黨、反民主派

73歲呢個年紀換轉響外國會出黎參選總統, 不過可惜

事實係
大家要接受佢都係手足黎
咁先可以攞到社會最大支持
不過五毛實彈出黎玩分化

田大少

有咩問題，唔通營商環境唔駛光復咩

每個專業人士可以喺自己專業領域光復，已經係光復香港嘅一部分

另外，公民黨前主席、資深大律師余若薇，預科今年有好多示威者上法庭，有些判決大家可能覺得嘩然、不滿，但提醒切勿人身攻擊法官或破壞法院等。因為一些公眾認為不公的一審判決，將會進行上訴，可能要終審法院才「撥亂反正」，市民對法庭審訊要有無比耐性。她舉例，「七警案」和「朱經緯案」，也是事主鍥而不捨，經過漫長時間，最終在法庭審訊，得到大眾接受的結果。

仲撥亂反正 有險可守?
身在其位係要講呢D野既 但手足 市民都唔會BUY呢套了

你想佢地點幫？
香港包攬訴訟係犯法嘅

屌呢啲咪有長遠眼光既商家佬囉..

佢其實都暗示，除咗終審法院其他都淪陷曬

神都搞唔掂呀

支持田少

其實仆街嘅唔係全部商界，無必要割𥱊…正面例子有田少、超人、wiki、龍門老細…

如果商界全部都係仆街，點搞黃色經濟圈呀？

真仆街嘅係，受恩於抗爭運動（唔駛送中喇），但反過嚟幫港共咬年青人嗰班！

世界冇變,下年選立法會姐,佢又唔係中央親生仔,D鐵票流唔到入佢手

田氏不嬲手足
實政圓桌界走幾多票

因為好多白手套

你們想將香港光復到那裡去
田少就話1997
其他人呢？

呢個真係有啲食古不化，啲低級法官有問題已經代表司法制度係corrupted

我覺得只係兩邊都投資 最後建制唔會輸曬咁解

大紀元飛機文睇下好了 唔好太認真

啲大律師先係發國難財
食真人血饅頭
前線兄弟食子彈
律師食義士既不幸

PS義務律師不計算在內

鼎你個肺

\\商界方面，田北俊指較擔心中美貿易戰、國際局勢。他指雖然社會氣氛轉淡，但商界普遍持觀望態度，如果到海外投資，又擔心美國審查，所以很多商界都會將資金仍然留在香港。\\

終於都知道奶支會有後果會俾美國搞呢

好波田少
忠心勇士加油

商家佬講嘅嘢
唔駛咁上心

搶呢句口號嘅話語權

G2000想入黃圈啊?

啱 起碼唔要中共封殺 唔要鄰国低質素旅客
唔要中資泛濫

其實連商界都要光復

公民黨仲信緊 終院>高等法院>地區法院 果套
咁同賭博有乜分別，仲要人地時間冇左係冇得用錢去補償返冇左既時間
仲有E家法院系統滲透得幾勁，班藍絲就輕判、邊個去上訴個刑期太輕

呢個真

仲提七警 有幾多個無事走甩話

中共思想: 真普選=獨立
中共思想: 宜家區議會都咁樣 我比你真普選仲得了?

大把有錢佬藍屍奶支
錢無人嫌多

所以田少堅愀咁有風骨

無上過船

想界淺黃商界票？

佢都冇權，所以講乜都得
自由黨4件議員都藍到發黑

應該咁問，仲有咩原因要上街？
有好既營商環境，上流機會，做咩要搞咁多野？

連梁家傑都已經表示理解燒法院針對紅官既行為
估唔到余若薇仲未接受到司法已死

你聽真D而家佢地講既野先啦
重來無左同右，只有左
之前柒警案，佢地其中一個仲話捐一個月人工比佢地

G2000貼連儂牆

靜靜地贏 再煲人民日報又打壓田氏

田家不得了，每次緊急關頭都救港。

自由黨其實比其他黨值得敬重
由始至終，只要搞到「商」既議題，一定係最大聲企係錢個邊

唔好口講支持
有錢出槍
冇錢出命
我講完

到投票咪又變返民建聯B隊

唔理之前係咪牆頭草
呢個非常時期 企我地個邊就係自己人
就係咁簡單 好過啲熱狗日日搞分化

Push

田少忠于自己
而家釋放自己嗟。

佢講錯一句嘢俾人搣柴嘅事其實都喺忠于自己忠于良心嘅表現

我哋只係要真正既一國兩制，
都話港獨有7-8成人反對，

香港根本獨立沒本錢，沒錢沒兵沒供應
就算而家搞好獨立條件都過2047啦
到時50年不變都無效啦，點搞都無用啦

點解班cls支那人可以扭曲到港獨，
仲可以連繫到中國末日，WTFo

黃色經濟圈，只係同食物教導動物行為一樣
動物見到食物先會聽人類說話，
如果肯聽人話洗咩用食物去引誘

但又覽鳩你係港獨，
Cls，究竟佢哋有沒邏輯架，
以佢哋智商有沒贏過電腦象棋normal架

田大少會唔會參選九月個選舉？

美國息不會起唔係啲樓先繼續貴落去咩

同路人

不嬲田少都係暗撐

譴責控方同狗官都要啦

支匪那種醜陋，想屈你就屈你

她舉例，「七警案」和「朱經緯案」，也是事主鍥而不捨，經過漫長時間，最終在法庭審訊，得到大眾接受的結果

呢d擺撚到明 有曬片有曬證據
無瀨到仆晒街嘅警暴案都要打到上去終審
仲要有狗可以甩到身
仲叫人對法庭抱有信心？
咪笑大人個口

就算個官係公正咁判
Doj唔公正唔檢控班狗
無機會上法庭都無撚用
三權分立 joke only

佢而家想建制都唔尋佢玩啦

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

牆頭草商家佬都轉口風

呢兩兄弟真係好難觸摸 兩面不是人

佢離地 地覺得 打法司係純為理念咁
監又坐左,錢又比左

到時現實肯定好多好多人 唔會為左幾個月監 洗幾百萬去上訴
除非全部都有眾籌撐

共匪要香港的「一國兩制」，不變形，不走樣。
但共匪又要對香港有「全面的管治權」。
共匪亦全力支持黑警知法犯法。

即係一個「愛國的漢奸」。

民意逆轉了

你想唔想搵搵埋埋啲錢之後要用崑崙銀行先

香港需要的是
「公平公正」的法治
不是要「中國大陸的法律」

奶共派

Agger

唔好搞我後面

唔好篤灰

有一個公眾人出聲已經抵得住100人市民出聲

都係個句，新勢力告急： 工會>工會聯盟 + 議會勢力 + 黃色經濟圈

另外就算本身係藍店 佢夠膽出聲支持時代革命

夠膽屌政府 我就夠膽幫襯 黃色經濟圈就係咁簡單

田少真係香港商家
一向都係最快割席

又諗住偷橋

偷完止暴制亂
今次偷光復香港？

正如嗰句Justice delayed is justice denied ...

重點係
「剛剛調職的王志民擔任中聯辦主任年代，好多商界朋友頻頻收到王的電話，對香港的事務管得較多，寄望「新官」駱惠寧，可以帶領中聯辦重回一國兩制正路。」

即係班商家佬出左聲，咁係睇商家同黑警邊個大聲

商界從來唔會有真黃或者真藍
只會錢吹邊邊就去邊邊

尚書大人應該係細佬北斗神拳, 呀俊嘅立場一向都明確啲

Solomon 講過有air support
商界似田大少 鄉議局似候強

佢地有捐錢都唔奇

但佢知撐藍 都會反硬 馬雲有版你睇

田少你咁搞法 投票要咁簡
本土>泛民>熱狗>實政圓桌

田少一路都反

實政田2少黎

如果佢加入黃色經濟圈就不得了 始終需要有影響力嘅人

justice delayed is justice denied

留名

終審法院張舉能都係紅底

而大把人都無錢打官司上終審,你估個個係余若薇

田少真係最藍手足

同埋未審已經唔比保釋還押一年
當你打到上終審成功脫身, 起碼另外坐多一年

想問資深大律師余若薇有咩機制賠兩年時間比人

光復香港 時代革命
一國兩制 撥亂反正

你真是on 9架喁 奸商奸商，逢商必奸！佢地唔多唔少都會有

一個innocent的人比黑警打完,強姦完
比刑事檢控專員惡意老屈
最後燒身家係終院脫身

我想問呢一種苦難邊個賠償?加害的法官不受懲罰,連屌法官都比你余大人屌

光復香港

明眼人都知個原意係咩
如果覺得光復香港係講港獨
2012年就開始緊嘅光復上水你唔講水獨?
既然大陸咁想吹做港獨
而家咪真係求仁得仁

田少係幾堅
雖則話來年立會選舉...
但係佢往蹟都唔差
先係23條變節再喺14年雨革要求689落台(搞到沒得做人大代表)
再到之前就2號橋事件喺FB質問政府
佢算唔算黃絲好難講
但我覺得佢真係愛香港同香港人

如果話誠哥係最醒目嘅商家佬
田少一定係第二個

你唔獨立 冇軍隊
點保障自己利益

睇下當奴打到傾家盪產我還佢清白，但都坐撚完監先還佢清白

一般人可能等唔到咁耐

田少=本地商界
其實買少見少

而家中資已經準備全面取代

俊？邊L度......

出聲示黃都俾人屌老母

田少: 點算好呢

黃過好多人
一般人行下街 反下得幾百人知
田:我反到幾億人都知